1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Це можливість одного об'єкту успадковувати властивості іншого об'єкту. 
Іншими словами один об'єкт можливо зробити прототипом іншого. 
При цьому, якщо властивість не знайдена в цьому об'єкті то вона береться з його прототипу.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

super() викликає конструктор батьківського класу. 
Використовується для того щоб не писато повторно конструктор батьківського класу, в разі якщо необхідно додати нові властивості в дочірньому класі.